\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[4\ieme\,Nombres relatifs : multiplication et division]{Chapitre 01 - Nombres relatifs : multiplications et divisions}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège Félicien Joly (Fresnes-sur-Escaut)}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chapter=1
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\subsection{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Chapitres vus en 5\ieme\, sur les nombres relatifs ; \pause
	\item Priorités opératoires. \pause
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectif}}
\begin{itemize}
	\item Multiplier et diviser des nombres relatifs ; \pause
	\item Réaliser des calculs faisant intervenir les quatre opérations avec les nombres relatifs.
\end{itemize}
\color{black}
\end{frame}

\subsection{QCM et rappels}
\begin{frame}
	\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Pour calculer $16+3\times(8-5) \text{,}$ on effectue d'abord \ldots  & l'addition. & la multiplication. & le calcul entre parenthèses. &3,%
Il est exact que \ldots & $-15+9=-6$ & $-3+7=-4$ &$-5+5=0$ &1,%3
$-8-(-12)$ est égal à \ldots & $-4$ & $4$ & $-8+12$ & 2,%3
$5 \times 8 + 5 \times (-4)$ est égal à \ldots & $5 \times (8-4)$ & $5 \times(8+4)$ & $20$ & 1,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point \ldots & $A$ est $-\num{2.3}$ & $B$ est $-\num{1.9}$ & $C$ est $-\num{3.1}$ &1%2
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=10, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=3, ValeurOrigine=-2, ValeurUnitex=-1]{-9/C, -3/A, 1/B}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Pour calculer $16+3\times(8-5) \text{,}$ on effectue d'abord \ldots  & l'addition. & la multiplication. & \cellcolor{cyan!20} le calcul entre parenthèses. &3,%
Il est exact que \ldots & $-15+9=-6$ & $-3+7=-4$ &$-5+5=0$ &1,%3
$-8-(-12)$ est égal à \ldots & $-4$ & $4$ & $-8+12$ & 2,%3
$5 \times 8 + 5 \times (-4)$ est égal à \ldots & $5 \times (8-4)$ & $5 \times(8+4)$ & $20$ & 1,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point \ldots & $A$ est $-\num{2.3}$ & $B$ est $-\num{1.9}$ & $C$ est $-\num{3.1}$ &1%2
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=10, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=3, ValeurOrigine=-2, ValeurUnitex=-1]{-9/C, -3/A, 1/B}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Pour calculer $16+3\times(8-5) \text{,}$ on effectue d'abord \ldots  & l'addition. & la multiplication. & \cellcolor{cyan!20}le calcul entre parenthèses. &3,%
Il est exact que \ldots & \cellcolor{cyan!20}$-15+9=-6$ & $-3+7=-4$ &\cellcolor{cyan!20}$-5+5=0$ &1,%3
$-8-(-12)$ est égal à \ldots & $-4$ & $4$ & $-8+12$ & 2,%3
$5 \times 8 + 5 \times (-4)$ est égal à \ldots & $5 \times (8-4)$ & $5 \times(8+4)$ & $20$ & 1,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point \ldots & $A$ est $-\num{2.3}$ & $B$ est $-\num{1.9}$ & $C$ est $-\num{3.1}$ &1%2
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=10, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=3, ValeurOrigine=-2, ValeurUnitex=-1]{-9/C, -3/A, 1/B}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Pour calculer $16+3\times(8-5) \text{,}$ on effectue d'abord \ldots  & l'addition. & la multiplication. & \cellcolor{cyan!20}le calcul entre parenthèses. &3,%
Il est exact que \ldots & \cellcolor{cyan!20}$-15+9=-6$ & $-3+7=-4$ &\cellcolor{cyan!20}$-5+5=0$ &1,%3
$-8-(-12)$ est égal à \ldots & $-4$ & \cellcolor{cyan!20}$4$ & \cellcolor{cyan!20}$-8+12$ & 2,%3
$5 \times 8 + 5 \times (-4)$ est égal à \ldots & $5 \times (8-4)$ & $5 \times(8+4)$ & $20$ & 1,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point \ldots & $A$ est $-\num{2.3}$ & $B$ est $-\num{1.9}$ & $C$ est $-\num{3.1}$ &1%2
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=10, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=3, ValeurOrigine=-2, ValeurUnitex=-1]{-9/C, -3/A, 1/B}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Pour calculer $16+3\times(8-5) \text{,}$ on effectue d'abord \ldots  & l'addition. & la multiplication. & \cellcolor{cyan!20}le calcul entre parenthèses. &3,%
Il est exact que \ldots & \cellcolor{cyan!20}$-15+9=-6$ & $-3+7=-4$ & \cellcolor{cyan!20}$-5+5=0$ &1,%3
$-8-(-12)$ est égal à \ldots & $-4$ & \cellcolor{cyan!20}$4$ & \cellcolor{cyan!20}$-8+12$ & 2,%3
$5 \times 8 + 5 \times (-4)$ est égal à \ldots & \cellcolor{cyan!20}$5 \times (8-4)$ & $5 \times(8+4)$ & \cellcolor{cyan!20}$20$ & 1,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point \ldots & $A$ est $-\num{2.3}$ & $B$ est $-\num{1.9}$ & $C$ est $-\num{3.1}$ &1%2
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=10, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=3, ValeurOrigine=-2, ValeurUnitex=-1]{-9/C, -3/A, 1/B}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Pour calculer $16+3\times(8-5) \text{,}$ on effectue d'abord \ldots  & l'addition. & la multiplication. & le calcul entre parenthèses. &3,%
Il est exact que \ldots & $-15+9=-6$ & $-3+7=-4$ & \cellcolor{cyan!20} $-5+5=0$ &1,%3
$-8-(-12)$ est égal à \ldots & $-4$ & $4$ & \cellcolor{cyan!20} $-8+12$ & 2,%3
$5 \times 8 + 5 \times (-4)$ est égal à \ldots & $5 \times (8-4)$ & \cellcolor{cyan!20} $5 \times(8+4)$ & $20$ & 1,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point \ldots & $A$ est $-\num{2.3}$ & \cellcolor{cyan!20}$B$ est $-\num{1.9}$ & $C$ est $-\num{3.1}$ &1%2
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=10, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=3, ValeurOrigine=-2, ValeurUnitex=-1]{-9/C, -3/A, 1/B}
\end{center}
\end{frame}


\section{Multiplication et division de deux nombres relatifs}
\begin{frame}
	\frametitle{I - Multiplication et division avec les nombres relatifs}\pause
	\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le signe du produit (ou d'un quotient) de deux nombres relatifs ayant le même signe est positif. \pause
		\item Le signe du produit (ou d'un quotient) de deux nombres relatifs ayant des signes contraires est négatif.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{I - Multiplication et division avec les nombres relatifs}
	\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Le signe du produit (ou d'un quotient) de deux nombres relatifs ayant le même signe est positif.
		\item Le signe du produit (ou d'un quotient) de deux nombres relatifs ayant des signes contraires est négatif.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ; \pause
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}} \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 =$
		\item $-8 \times (-4)= $
		\item $-5 \times 2 = $
		\item $8 \times (-5)= $
		\item $-8 : (-4)= $
		\item $-10 : 2 =$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}} 
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 =  9,6$
		\item $-8 \times (-4)= $
		\item $-5 \times 2 = $
		\item $8 \times (-5)= $
		\item $-8 : (-4)= $
		\item $-10 : 2 = $
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 = 9,6$
		\item $-8 \times (-4)=  32$
		\item $-5 \times 2 = $
		\item $8 \times (-5)=$
		\item $-8 : (-4)= $
		\item $-10 : 2 =$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}} 
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 =  9,6$
		\item $-8 \times (-4)=  32$
		\item $-5 \times 2 =  -10$
		\item $8 \times (-5)= $
		\item $-8 : (-4)= $
		\item $-10 : 2 = $
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}} 
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 =  9,6$
		\item $-8 \times (-4)=  32$
		\item $-5 \times 2 =  -10$
		\item $8 \times (-5)=  -40$
		\item $-8 : (-4)= $
		\item $-10 : 2 = $
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 = 9,6$
		\item $-8 \times (-4)=  32$
		\item $-5 \times 2 =  -10$
		\item $8 \times (-5)=  -40$
		\item $-8 : (-4)=  2$
		\item $-10 : 2 = $
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
		Pour calculer le produit (ou le quotient) de deux nombres relatifs :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item on détermine son signe avec la \textit{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}} ;
			\item on multiplie (ou on divise) les deux parties numériques des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $3,2 \times 3 = 9,6$
		\item $-8 \times (-4)=  32$
		\item $-5 \times 2 =  -10$
		\item $8 \times (-5)=  -40$
		\item $-8 : (-4)=  2$
		\item $-10 : 2 =  -5$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
Si un calcul comporte uniquement des multiplications et$\backslash$ou des divisions de nombres négatifs alors : \pause
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item s'il y a un nombre pair de nombres alors le résultat sera positif ; \pause
		\item s'il y a un nombre impair de nombres alors le résultat sera négatif.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
Si un calcul comporte uniquement des multiplications et$\backslash$ou des divisions de nombres négatifs alors :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item s'il y a un nombre pair de nombres alors le résultat sera positif ;
		\item s'il y a un nombre impair de nombres alors le résultat sera négatif.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}} \pause
\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $-5 \times (-8) \times (-10) \times (-100) \times (-2)$\\ \pause
		Il y a 5 nombres dans cet enchaînement de multiplications donc le résultat sera négatif. \\\pause
		\item $-7 \times (-8) : (-2) \times (-10)$\\ \pause
		Il y a 4 nombres dans cet enchaînement de multiplications et divisions donc le résultat sera positif.
\end{itemize}
\end{frame}


\section{Rappels sur les priorités opératoires}
\begin{frame}
	\frametitle{II - Rappels sur les priorités opératoires} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Dans une expression numérique : \pause
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item on réalise d'abord les calculs entre parenthèses en commençant par celles se trouvant le plus à l'intérieur ; \pause
		\item puis, on réalise les multiplications et les divisions (de la gauche vers la droite) ; \pause
		\item et on termine par les additions et soustractions (de la gauche vers la droite).
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\end{frame}


\begin{frame}
\underline{\textbf{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
$A=14 + 10 \times (-2,1) + 17 - 7 : (-4)$\pause\\
$A=14 + \underline{10 \times (-2,1)} + 17 - \underline{7 : (-4)}$\\\pause
$A=14 - 21 + 17 + 1,75$\\\pause
$A=\underline{14 - 21} + 17 + 1,75$\\\pause
$A=-7 + 17 + 1,75$\\\pause
$A=\underline{-7 + 17}+1,75$\\\pause
$A=10 + 1,75$\\\pause
$A=11,75$\pause
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
$B=-5,4 \times \left[(1,4 - 0,7) - 2,6\right]$\\\pause
$B=-5,4 \times \left[\underline{(1,4 - 0,7)} - 2,6\right]$\\\pause
$B=-5,4 \times \left[0,7 - 2,6\right]$\\\pause
$B=-5,4 \times \underline{\left[0,7 - 2,6\right]}$\\\pause
$B=-5,4 \times (-1,9)$\\\pause
$B=10,26$\pause
\end{minipage}
\end{frame}

\section{Bilan}
\begin{frame}
	\frametitle{III - Bilan} \pause
\scriptsize{}QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le signe du quotient de deux nombres négatifs est négatif.  & Vrai. & Faux. & \cellcolor{black}. &2,%
Le signe du produit de deux nombres de signes contraires est négatif. & Vrai. & Faux. & \cellcolor{black}. & 1,%
$-5 \times 2=\ldots$ & $-\num{2.5}$ & $-10$ & $10$ & 2,%
$\dfrac{-25}{-5}=\ldots$ & $-5$ & $5$ & $50$ & 2,%
Le résultat du calcul $(-5) : (-2) : (-2) \times (-29) \times (-2)$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
Le résultat du calcul $(-8) \times 13 : (-2) \times (-29) \times 38 : 7$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$5 \times (-7) + (-5) : (-2)=\ldots$ & $-\num{37.5}$ & $-\num{32.5}$ & $-15$ &2,%
$\dfrac{15}{-3}+25\times(-4)-(-7)\times(-2)=\ldots$ & $146$ & $-56$ & $-119$ &3 %
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le signe du quotient de deux nombres négatifs est négatif.  & Vrai. & \cellcolor{cyan!20}Faux. & \cellcolor{black}. &2,%
Le signe du produit de deux nombres de signes contraires est négatif. & Vrai. & Faux. & \cellcolor{black}. & 1,%
$-5 \times 2=\ldots$ & $-\num{2.5}$ & $-10$ & $10$ & 2,%
$\dfrac{-25}{-5}=\ldots$ & $-5$ & $5$ & $50$ & 2,%
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le signe du quotient de deux nombres négatifs est négatif.  & Vrai. & \cellcolor{cyan!20}Faux. & \cellcolor{black}. &2,%
Le signe du produit de deux nombres de signes contraires est négatif. & \cellcolor{cyan!20}Vrai. & Faux. & \cellcolor{black}. & 1,%
$-5 \times 2=\ldots$ & $-\num{2.5}$ & $-10$ & $10$ & 2,%
$\dfrac{-25}{-5}=\ldots$ & $-5$ & $5$ & $50$ & 2,%
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le signe du quotient de deux nombres négatifs est négatif.  & Vrai. & \cellcolor{cyan!20}Faux. & \cellcolor{black}. &2,%
Le signe du produit de deux nombres de signes contraires est négatif. & \cellcolor{cyan!20}Vrai. & Faux. & \cellcolor{black}. & 1,%
$-5 \times 2=\ldots$ & $-\num{2.5}$ & \cellcolor{cyan!20}$-10$ & $10$ & 2,%
$\dfrac{-25}{-5}=\ldots$ & $-5$ & $5$ & $50$ & 2,%
}
\normalsize{}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le signe du quotient de deux nombres négatifs est négatif.  & Vrai. & \cellcolor{cyan!20}Faux. & \cellcolor{black}. &2,%
Le signe du produit de deux nombres de signes contraires est négatif. & \cellcolor{cyan!20}Vrai. & Faux. & \cellcolor{black}. & 1,%
$-5 \times 2=\ldots$ & $-\num{2.5}$ & \cellcolor{cyan!20}$-10$ & $10$ & 2,%
$\dfrac{-25}{-5}=\ldots$ & $-5$ & \cellcolor{cyan!20}$5$ & $50$ & 2,%
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\tiny{}$(-5) : (-2) : (-2) \times (-29) \times (-2)$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$(-8) \times 13 : (-2) \times (-29) \times 38 : 7$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$5 \times (-7) + (-5) : (-2)=\ldots$ & $-\num{37.5}$ & $-\num{32.5}$ & $-15$ &2,%
$\dfrac{15}{-3}+25\times(-4)-(-7)\times(-2)=\ldots$ & $146$ & $-56$ & $-119$ &3 %
}
\normalsize{}
\end{frame}


\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\tiny{}$(-5) : (-2) : (-2) \times (-29) \times (-2)$ est \ldots & positif & \cellcolor{cyan!20}négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$(-8) \times 13 : (-2) \times (-29) \times 38 : 7$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$5 \times (-7) + (-5) : (-2)=\ldots$ & $-\num{37.5}$ & $-\num{32.5}$ & $-15$ &2,%
$\dfrac{15}{-3}+25\times(-4)-(-7)\times(-2)=\ldots$ & $146$ & $-56$ & $-119$ &3 %
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\tiny{}$(-5) : (-2) : (-2) \times (-29) \times (-2)$ est \ldots & positif & \cellcolor{cyan!20}négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$(-8) \times 13 : (-2) \times (-29) \times 38 : 7$ est \ldots & positif & \cellcolor{cyan!20}négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$5 \times (-7) + (-5) : (-2)=\ldots$ & $-\num{37.5}$ & $-\num{32.5}$ & $-15$ &2,%
$\dfrac{15}{-3}+25\times(-4)-(-7)\times(-2)=\ldots$ & $146$ & $-56$ & $-119$ &3 %
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\tiny{}$(-5) : (-2) : (-2) \times (-29) \times (-2)$ est \ldots & positif & \cellcolor{cyan!20}négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$(-8) \times 13 : (-2) \times (-29) \times 38 : 7$ est \ldots & positif & \cellcolor{cyan!20}négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$5 \times (-7) + (-5) : (-2)=\ldots$ & $-\num{37.5}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\num{32.5}$ & $-15$ &2,%
$\dfrac{15}{-3}+25\times(-4)-(-7)\times(-2)=\ldots$ & $146$ & $-56$ & $-119$ &3 %
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Depart=5, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
\tiny{}$(-5) : (-2) : (-2) \times (-29) \times (-2)$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$(-8) \times 13 : (-2) \times (-29) \times 38 : 7$ est \ldots & positif & négatif & on ne peut pas savoir &2,%
$5 \times (-7) + (-5) : (-2)=\ldots$ & $-\num{37.5}$ & $-\num{32.5}$ & $-15$ &2,%
$\dfrac{15}{-3}+25\times(-4)-(-7)\times(-2)=\ldots$ & $146$ & $-56$ & $-119$ &3 %
}
\normalsize{}
\end{frame}

\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Auto-évaluation}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{4cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{4cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais les règles de signes pour réaliser des multiplications et divisions avec les nombres relatifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  1 à 10\tabularnewline \hline \hline


\cellcolor{gray}Je suis capable de connaître le signe du résultat d'un calcul comportant uniquement des multiplications et divisions sans le réaliser. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} :  15 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de réaliser des calculs faisant intervenir les quatres opérations avec les nombres relatifs. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  11 à 14 - 16 à 20 \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}
